英國支持美國退出《中程核武條約》 美國擬於日本關島部署戰斧

俄羅斯指美國退出中程核武條約是危險的一步

俄羅斯副外長謝爾蓋-里亞布科夫（Sergueï Riabkov）10月21日向俄羅斯官媒塔斯社（TASS）表示，華盛頓退出《美俄中程核武條約》將是非常危險的一步。他說，我肯定國際社會不會理解，美國將會受到嚴厲譴責。他強調《美俄中程核武條約》對國際安全與核安全具有重要意義，對維護戰略穩定至關重要。他並譴責美國企圖通過“要挾”的方式獲得對方的讓步。

里亞布科夫向俄新社（RIA Novosti）表示，如果美國繼續採取“笨拙和粗魯”的行為，單方面退出國際條約，那麼我們別無選擇，只能採取包括軍事技術的報復措施。但是我們不想走到那一步。

特朗普指控俄羅斯多年來違反美俄中程核武條約，生產射程超500公里的導彈核武。俄羅斯副外長否認稱：我們不僅沒有違反這個條約，而且是以最嚴格的方式來遵守它。他指控華盛頓自己違反了這個條約。他說，多年來，面對美方公然違反這個條約，我們一直都很耐心”

對於美國國家安全顧問博爾頓即將到訪莫斯科，俄副外長說，希望他在明後天的會晤中，就美國打算採取什麼行動向我們解釋清楚。

特朗普昨天在內華達州表示，俄羅斯很多年來，都沒有遵守《美俄中程核武條約》，所以美國要退出這個條約，要生產（條約中禁止的）這些武器。他還說，如果俄羅斯和中國都不接受停止開發中程核武，那美國也要開始生產。

1987年由美國前總統里根和蘇共前總書記戈爾巴喬夫簽署了《美俄中程核武條約》（Intermediate-Range Nuclear Force Treaty） 廢除射程500-5500公里的中程核武，結束了前蘇聯針對西方各國首都部署SS-20核導引發的危機。

英國國防大臣韋廉信稱堅決支持美國退出中程導彈條約

英國國防大臣韋廉信說，堅決支持美國打算退出《中程導彈條約》的決定。

韋廉信批評俄羅斯損害該條約，呼籲克里姆林宮應處理好自己的問題，又形容美國是英國長期關係密切的盟友，英方支持美方透過今次決定，敦促俄羅斯尊重該條約的義務。

美國總統特朗普早前揚言，美國會退出美俄之間在前蘇聯時代簽署生效的《中程導彈條約》，指責俄方違反條約在先。俄羅斯批評美國的做法是為了追求「單極世界」，但不可能實現。

美國磨刀霍霍向大陸 擬在日本關島部署戰斧飛彈

美國總統川普宣布將退出與俄國簽訂30年的「中程核武條約（INF）」，紐約時報報導，部分原因是為抗衡中國大陸在太平洋地區的擴軍作為。

紐時說，大陸極力鞏固在西太平洋地區的主導地位，遏阻美國海軍向前推進，由於大陸並非中程核武條約簽署國，因此不受限制，可研發射程數千公里的中程飛彈，華府卻受制於條約，無法部署新型武器有效因應。

如今中程核武條約恐在美國退出後面臨崩解命運，可能加速美、俄、中三大超級強權軍備競賽，使冷戰時期的對峙局面重現。

曾聽取相關簡報的官員指出，美國國防部已在研發核武，以趕上及抗衡大陸部署的武器，但這個過程需時數年，因此五角大廈準備先著手改良現有武器，包括不搭載核彈頭的戰斧巡弋飛彈，而且很可能首先部署在亞洲，地點可能是日本或關島。美國在關島有大型基地，部署戰斧飛彈幾乎不會招致政治層面的反彈。

這並非美國首度退出重要的限制核武條約，美國前總統小布希2002年即為履行競選承諾，退出「反彈道飛彈條約」。川普則於今年退出前總統歐巴馬任內談成的伊朗核子協定。

小布希退出反彈道飛彈條約，一方面導致美國大力發展飛彈防禦系統，這點至今仍讓俄國惱火，但另一方面，也促使美國與俄國達成溫和的限武協議，各自縮減持有的核武總數。

不過，美國退出中程核武條約後，恐怕不太可能與俄國達成類似的限武協議，因為對資金有限的俄國而言，發展戰術核武和網路武器都是成本較低廉的攻擊性選項。

俄國總統普亭近日才在年度演說中表示，俄國準備部署新型高超音速飛彈，讓外界更確信中斷已久的核武競賽將再次登場。高超音速飛彈不受既有的限武協議約束。

此外，美國國安顧問波頓和國安會軍備裁減顧問莫里森，也反對延長另一項2010年簽署的重要限武條約「新戰略武器裁減條約」，該條約限制美俄雙方部署戰略核彈頭數量，但將在2021年到期。如今美國退出中程核武條約，新戰略武器條約到期後也不太可能延長。

軍備競賽

軍備競賽正式開始

New world order
美英重振主權

打曬班毒瘤後美英會重新簽過新版
根本你buy西方世界套文化係一大樂事黎，唔使驚佢地玩爛地球（as long as你係先進文明地區）

英國又賣歐洲

至on9a係力架總統
個時已知俄仔唔跟條約
講兩聲當冇事

潘興II型可以恢復生產

日本終於有戰斧玩
遲啲裝埋上dd到

個個都玩超音速飛彈啦，美國有啲咩？
精準細傷害=拎支針同大隻佬打架

日本快D升格返做國防軍！

對地攻擊力 (仍由美軍控制)

力架可能心底好憎美國白人

中国直接受導彈威脅，又成最大贏家

WW3

軍備競賽加快科技進步

乜撚野叫要挾
要脅吓嘛

宇宙對地激光精準攻擊

引誘支那軍備競賽

瓦解蘇聯既方法, 又再重演一次

英國都係比較岩同美紐澳加埋堆

殺到嚟門口，維尼肯含未？

英國唔惦到要痴中共 希望佢快手啦

迫住美國玩軍備徑賽